1. 卡特兰数：

2. 第二类斯特林数：

        						$\begin{Bmatrix}
         n\\ k
        \end{Bmatrix} = S(n, k)$
        
        ​						$S(n, 0) = [n = 0]$
        
        ​						$S(n, k) = S(n - 1, k - 1) + k S(n - 1, k)$
        
        ​						$S(n, m) = \sum_{i = 0}^{m} \frac{(-1)^{m - i}i^{n}}{i!(m - i)!}$

3. 第一类斯特林数：

        						$\begin{bmatrix}
        n \\ 0
        \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        n = 0
        \end{bmatrix}$
        
        ​						$\begin{bmatrix}
        n \\ k
        \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        n - 1 \\ k - 1
        \end{bmatrix} + (n - 1)\begin{bmatrix}
        n - 1 \\ k
        \end{bmatrix}$

4. 上升幂和普通幂的转换：

        						$x^{\overline{n}} = \sum_{k = 0}^{n}\begin{bmatrix}
        n \\ k
        \end{bmatrix} x^{k}$
        
        ​						$x^{n} = \sum_{k = 0}^{n} \begin{Bmatrix}
        n \\ k
        \end{Bmatrix}(-1)^{n-k}x^{\overline{k}}$

5. 下降幂和普通幂的转换：

        						$x^{\underline{n}} =\sum_{k = 0}^{n} \begin{bmatrix}
        n \\ k
        \end{bmatrix}(-1)^{n-k}x^{k}$​
        
        ​						$x^{n} =  \sum_{k = 0}^{n}\begin{Bmatrix}
        n \\ k
        \end{Bmatrix} x^{\underline{k}}$​

6. 多项式下降幂表示和多项式点值表示的关系：

        						下降幂表示：$f(x) = \sum_{i = 0}^{n} b_{i}x^{\underline{i}}$
        
        ​						点值表示： $f(x) = \sum_{i = 0}^{n}a_{i}x^{i}$
        
        ​						$a_{k} = \sum_{i = 0}^{n}b_{i}k^{\underline{i}}$
        
        ​						$b_{k} = \sum_{i = k}^{n}\begin{Bmatrix}
        i \\ k
        \end{Bmatrix}a_{i}$​

7. 下降幂与组合数结合：

        						$\binom{n}{k} \times k^{\underline{m}} = \binom{n - m}{k - m} \times n^{\underline{m}}$

8. 伯努利数：

       ​						$B_{n} = - \frac{1}{n+1}\sum_{i=0}^{n-1}C_{n+1}^{i}B_{i}$

       ​						$\sum_{i=1}^{n}i^{k}=\frac{1}{k+1}\sum_{i=1}^{k+1}C_{k+1}^{i}B_{k+1-i}(n+1)^{i}$           	

9. 常用普通生成函数：

     * $F(x) = \sum_{n >= 1}^{+\infty}x^{n} = \frac{x}{1-x}$
     * $F(x) = \sum_{n>=0}^{+\infty}x^{2n} = \frac{1}{1-x^{2}}$
     * $F(x) = \sum_{n>=0}^{+\infty}(n+1)x^{n} =\sum_{n>=1}^{+\infty}nx^{n-1} = \sum_{n>=0}^{+\infty}(x^{n})^{'} = (\frac{1}{1-x})^{'} = \frac{1}{(1-x)^2}$
     * $F(x) = \sum_{n>=0}^{+\infty}\binom{m}{n}x^{n}=(1+x)^{m}$
     * $F(x) = \sum_{n>=0}^{+\infty}\binom{n + m}{n}x^{n} = \frac{1}{(1-x)^{m + 1}}$

    






































​	



